香港中文大學校長段崇智教授公開信

各位同學、同事、校友 :

近日本港社會爆發的矛盾、衝突及其導致的信心危機，著實令人痛心。持續的對峙，只會令當前的社會裂痕擴大至難以修補。

放眼前路，各方必須以開放坦誠的態度，尋找出路，緩和對峙的局面。我建議從速成立一個具建設性及認受性的對話平台，連結政府以及涵蓋不同年齡、階層和政見的社會人士，集思廣益，讓各界持份者與政府踏出和解的一步。

對話平台有賴各方以最開放、坦誠及和平的態度，放下對抗，認清現況，務實理性地協商，逐步消解社會上的深層次矛盾，讓香港走出陰霾。

我深信大學社群都願意貢獻我們的力量，協助重建這個我們所愛的家，為市民，尤其是年輕的一代，重燃希望，邁步向前。

段崇智
2019年7月5日

新三大 科大 暴大 教大

垃圾文，哂左一分鐘

終於浦頭

篇野言之無物，好似為左充字數格硬重覆講一埋相同意思既句子

Copy and paste and rephrase
Plagiarism

完全係ambiguous到一個點

廢過淋病……

潛咗水咁耐，寫份咁既野

以為睇定個勢出啲咩長文，訓左成個星期都係執口水尾

我幫佢總結啦:
1. 只要大家解決了問題就沒有矛盾
2. 7月5日寫比大家睇我有出聲

大理段氏幾時做咗中共走狗

協你老母
五大訴求冇得退啊屌你老母

仲以為佢潛水太耐，已經浸死左

成篇文好小學生作文湊字數feel

教大
上至教書下至學生/校友
都為呢場仗付出唔少

美國共諜

沉咗成個月 結果出篇廢話

打官腔就走啦屌你 ...
膠樽﹑章章加埋你 ... 三大柒頭

五個訴求
冇野好對話
受就受
唔受就咪受

入落turnitin chech check

呢篇嘢放上veriguide會點

嗰D乜柒對話平台都係呃人

唔廢
成立咗對話平台
咁就會好似雨革咁無疾而終

屌你老母係咪校長黎
俾人話暴徒大學仲係度做錄音機
恥為中大人

不如改名叫段弱智

大學管理層一早俾人滲透晒

同以前大學校長差幾個次元

例如係蔡元培 高錕 先生

屌你老母

佢好似喺平行時空咁

諗左咁耐，寫d 垃圾出黎

三大之上仲有毅進

潛咗水成個月畀啲咁嘅貨我
出啲咁嘅信擺上veriguide check分分鐘出到係plagiarism

copy and paste
Btw 不如逐個院長出黎講兩句

校長帶頭plagiarism

呀校長有冇諗住頒個榮譽學位畀達狗 佢唔喺你到讀書都盡得你真傳喎

收到第一時間睇
但究竟佢係到講乜9

收柯打寫出黎 不如唔好寫啦 堂堂校長講廢話 活喺理想化天堂

算係咁啦 起碼譴責暴力
港大條大陸佬就真係恥與為伍喇

起碼無*譴責
自膠

認同 講廢話好過譴責

已經遲出貨, 仲出埋d咁既質地

林鄭對完話轉頭第一個就清算你呀
仲信政府對話

沈校長

一樣係仆街

平咩台 又叫人對話

屌你late已經算 仲要plagiarism F

對乜撚嘢話呀，直接回應訴求啦對話。

叫林奠坦誠先，完。

呢個校長真係好撚廢

天定三年（1253年），高泰祥被迫回軍，段興智拒戰，大敗，蒙古兵攻入上關。興智逃至鄯闡，泰祥最終戰敗被殺，蒙古大將兀良哈台攻下鄯闡，生擒興智，蒙哥封興智為世襲總管。

因為唔夠蒙古人打，所以就要奶蒙古人屎忽先有飯食

你唔係搞緊笑下化 高校長就值得尊重

真心已經講得好好

大佬八大全部政府資助又有中共壓力，渣住個春袋

得恆大自資先咁吹得姐

佢唔譴責示威者已經勁好

我信佢本人係撐我地，人地香港出世，喺美國住咗幾十年，冇奶共史，冇可能唔明我地

一定好過沈祖堯/張翔

正式宣佈樹大>>>中大

9up
求其寫一封信便算， 唔想得罪任何人

沈祖堯肯一定譴責

段生算好好啦

普通市民: 政府已有行之有效的機制用以聆聽及回應廣大市民的訴求, 無需另設機制以作討論.

[size=6]即刻落台

請看魚蛋

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

up乜9

好掛住祖堯bb

祖堯仲奶共啦屌

雖然講廢話，但都好過港大

過唔到

中大食撚屎啦

利申：中大

冇左六脈神劍之後

不如唔好寫

重記得啱啱做嗰時個個祖堯BB咁叫，好快就知其實咪又係一個仆街 一有敏感嘢，即刻和稀泥，呢啲先陰險

現任香港中文大學校長段崇智，曾經在美國生活超過 40 年。他認為，美中貿易戰與麻省理工不取錄中國學生，兩者「並非出於偶然」。他期望中文大學能夠在貿易戰中坐收漁利：「香港中文大學可作為有潛質學生的替代選擇，尤其在中國大學入學試成績優異的學生，他們因愚蠢的政治因素（stupid politics），而無法赴美留學。

中文大學為招收大陸學生早有準備，不但在 2012 年籌備深圳分校，進行中國政府資助的研究項目，成立「創新中心」以協助畢業生和研究生創業，現在還計劃在深圳開設醫學院。段崇智強調，深圳分校的課程內容與香港相同，以英語授課，期望日後聘請更多外國專才到深圳授課。

source:

廢話

佢真心膠嚟，佢係buy世界公民嗰種，唔反共唔歧視支那人，但未去到張翔奶共嗰種

港大自從李國章揸莊後已墮落

一睇就知你係中大人
篇嘢咁垃圾都撐得落

我建議從速成立一個具建設性及認受性的對話平台，連結政府以及涵蓋不同年齡、階層和政見的社會人士，集思廣益

OK 搵人開個telegram group

有講過嘢？！

好明顯係中間嗰個啦!

段譽個仆街仔淨係識溝女扑野搞到六脈神劍失傳

一大段 唔想得失任何一方但無風骨 嘅廢話
好撚廢呀仆街

利申 cu 校友

毅進唔係張cert 既名咩

打工啫

起碼好過一大先
點解冇人講

講了等於沒講。香港之恥

等咗咁耐出篇廢話
又唔敢好似張翔咁on9話「破壞性行動」
又無guts好似史維咁話要搵「成因」

Btw hku人一齊簽
[港大聯署] 致香港大學校長張翔之公開信

明明係第二行左邊！

唔知睇左啲咩
立場都冇
仲官腔過林奠
完全冇關心過學生

利申 暴大

屌唔好提

有毛新宇影子

段生不如沉落未圓湖沉澱下先出文啦

thanks 巴打
好彩冇睇

收嗲啦牆頭草

電腦分析
百分之六十五係plagiarism
百分之三十係重覆又重覆
百分之五係廢話

From CU Secret

#CU7484
"我而家喺中大讀緊Year 3政政。
我老豆係段崇智。
其實，老豆本身想送我去外國讀啲雞腸大學嘅，
但我真心對洋妹一啲興趣都冇，
所以好堅持留左喺中大讀。

但你唔好以為我有好多著數，正正相反，老豆驚驚比人話咩濫用特權，話會搞到一身蟻。
所以就成日叫我，千奇唔好比人知我係段崇智個仔。
但你明唔明呀，當嗰阿姐捉到我又帶女番宿嗰陣，我幾想大哎「我老豆係段崇智！」，但我知咁
樣等於間接炒左我老豆，所以我忍。

咁話說有一晚我條女突然話：「我地都拍左拖2年啦，但都未見過你屋企人，不如揾晚出尼食
飯？」
我忍唔住漏左口：「你覺得中大嗰校長點吖？」
「校長...沈祖堯？幾好啦。做咩咁問？」
我呆左呆：「下，換左新校長喎，姓段嘅。」
「咦姓段嘅？咪同你一樣，又唔見你係佢個仔哈哈。」
「哼。」我都唔知講咩好，遲啲見面一定嚇L死你。

還掂我老豆都喺CU返工，咁為左方便大家就casual啲，㨂左UC can一個隱蔽角落啦。
點知，我條女一入去就話：「Hi uncle，我係CK吖，乜咁啱你又會嚟中大嘅。」
哇hi auntie，我晨早應該叫你睇多啲新聞。
咁老豆都不甘示弱，笑到方丈咁款：「聽講你都係讀政政㗎喎，對校政有咩睇法吖？」
我條女好似深思左半秒：「唉恕我直白，開sem到而家都冇見過校長個樣，不如摺左佢啦。」

老豆一野噴左舊肉餅出尼。

#段崇智去左邊潮文"

[港大聯署] 致香港大學校長張翔之公開信

Hku入嚟簽

閱

呢個平台就係連登

垃圾校長 完

暴大老鬼表示：我無啲咁嘅校長。

真中大人唔會撐呢段廢話囉

下 乜中大原來有校長？

屌你啦 中大人先唔會撐

講真 就算幾唔撐學生
起碼都對學生講幾句關心說話
講下學校會有情緒支援都好呀

封信已經遲到架啦
最後淨係講幾句虛無飄渺幾野
學生只會更加失望

利申 已grad

各位同學:

對於近日發生的事件，尤其知道有中大同學在事件中受傷及被捕，我和同事們都十分關注及擔憂。我呼籲各位同學千萬要確保自身和他人的安全，遠離危險的地方。

我們會繼續與同學保持聯絡及溝通，你們的平安從來都是我們作為師長至為關心的。

我深切盼望各方能保持冷靜和克制，重回理性的討論，讓事件得以妥善解決。

校長

段崇智

二零一九年六月十三日

同6月13份稿差唔多咋喎

衰過613

高錕先係最好果個

以死明志兩個喺教大女生

Up乜9

CU用veriguide

垃圾， 無資格做大學校長

高錕泉下有知，見到中大校長變成咁，唔知有咩感受

教大理想🙌🏻

唔撐學生不特止，寫埋咁多廢話，只能夠話毫無承擔

利申：暴大老鬼

呢件同上一件醫生都係仆街嚟

利申：醫生果屆舊生

唔好係到講廢話
曬我時間

奶共懦夫

暴大

不如開個連登ac俾林鄭玩，咁咪係平台囉。

佢講左d咩，痴撚線，屌佢老母

甘撚遲先交功課，仲要交篇甘既垃圾，垃圾校長

毅進藍筆潮？

講左等於冇講

On9 一定過唔撚到veriguide

中文水平勁低

奶共智無企警察嗰邊
已經好大進步

廢撚過我個小3學生

成篇野講咗好似無講

搵唔搵到張仁良個email？
係咪delete咗？

講完等於冇講，擺明唔表態想做牆頭草

校長喎？屌
求期搵個港大學生寫篇文都好過你啦

中大 自

借啲咦踩我暴大唔夠港大嚟

艱險我奮進！

屌佢學生都唔見啦，有學生直程唔識佢

作為科大人 我好榮幸

都好過成日見到膠樽既

呢班仆街，君子喎，
點對得住左高錕、右馬臨，
重有錢穆，唐君毅，誓死反共嘅先賢，

偽君子一人也

以為有咩特別，copy and paste diu

究竟想講咩呢？

合則兩利，鬥則俱傷，拼棄零和思維，雙向而行，深化合作，良性競爭，互利雙贏

浸中條狗賊

企開d啦 dllm